這位知情人士表示，這些數據“非常令人不安”，對看過這些數據的科學家來說是“煤礦裡的金絲雀”。 “戰爭已經改變了”:美國疾病控制與預防中心的內部文件敦促發布新的信息，警告三角洲病毒感染可能更嚴重 
 對於金絲雀來說，僅僅是看到它們的羽毛朋友生病可能就足以先發制人地加速它們的免疫系統。 僅僅看到疾病就可能啟動金絲雀的免疫系統，喬納森·蘭伯特，2021年6月8日，科學新聞 
 她說，導致住院或死亡的突破性病例將成為煤礦裡的金絲雀，預示疫苗保護可能因任何原因而減弱。 為什麼即使在COVID-19疫苗接種後，“突破性”感染也不應令人驚訝 
 他現在是一隻金絲雀，用來測試人類是否可以安全地與這種沉默的入侵者同居。 政治和大流行改變了我們對城市的想象Joanne McNeil, 2021年4月28日，麻省理工科技評論 
 大樓是明亮的黃色，裡面幾乎所有的東西都是黃花、金絲雀或香蕉的顏色。 惠特尼·沃爾夫·赫德如何將一個更好的互聯網願景轉變為一個數十億美元的品牌|夏洛特·奧爾特/奧斯汀| 2021年3月19日|時間 
 “這不是一個有罪的判決，也不是任何其他規範懲罰的暫停，”金絲雀寫道。 芝加哥牧師被強姦和搶劫50年|芭比·拉扎·納多| 2014年11月7日|每日野獸 
 前面提到的故事可能很合理，但讓我們把它們看作是煤礦裡的金絲雀。 做好準備:十月選舉的驚喜肯定在路上。馬特·劉易斯，2014年10月31日 
 就像LGBT平等問題經常發生的情況一樣，這次投票是煤礦裡的金絲雀。 在聯合國，這是人權，普京式|傑伊·邁克爾森| 2014年6月26日|每日野獸 
 她就像進了時尚監獄，只被允許穿過時的斯隆(Sloane)花裙和老婦人的淡黃色。 皮帕·米德爾頓的穿著真的很糟糕嗎? 湯姆·賽克斯2013年9月27日 
 既然零售業可能是煤礦裡的金絲雀，對更廣泛的經濟而言，我們確實有理由感到焦慮。 2013年4月5日，每日野獸 
 8月7日，我們接近加那利群島，但不幸的是，由於大霧，我們看不見它們。 一個女人的環球旅行|艾達·菲佛 
 他們現在的金絲雀是他們擁有過的最可愛的小動物。 更糟糕的是亞歷山大·蘭格·基蘭德 
 加那利群島有兩個主教區，現在都是空著的，卻沒有一份報紙。 巴西航海日記|瑪麗亞·格雷厄姆 
 特內裡芬郡既不生長菠蘿，也不生長西瓜，但大金絲雀郡有大量西瓜。 巴西航海日記|瑪麗亞·格雷厄姆 
 她就像一隻金絲雀; 當別人開始說話時，她匆忙地說著話，作為伴奏。 《女士禮儀手冊和禮貌手冊》|弗洛倫斯·哈特利